Optimizasyon fonksiyonları
 SGD
 RMSprop
 Adam
 AdaDelta
 AdaGrad
 AdaMax
 NAdam
 Ftrl

SGD SGD optimize edici momentum ile birlikte eğim inişini kullanır Bu tip optimize edicide degrade hesaplaması için bir parti alt kümesi kullanılır
RMSPropRoot Mean Square propagation RMSProp optimize edicisinde amaç gradyanların ortalama karesinin sürekli hareketini sağlamaktır İkincisi degradenin ortalamanın köküne bölünmesi de gerçekleştirilir
AdamAdaptive Moment Estimation Adam optimize edici optimizasyon işlemini gerçekleştirmek için stokastik gradyan iniş yönteminin kullanıldığı adam algoritmasını kullanır Kullanımı etkilidir ve çok az bellek tüketir Kullanımda çok miktarda veri ve parametrenin mevcut olduğu durumlarda uygundur
AdaDelta Adadelta optimize edicide stokastik gradyan iniş yöntemiyle uyarlanabilir bir öğrenme oranı kullanır Adadelta iki dezavantaja karşı faydalıdır
Eğitim sırasında sürekli öğrenme hızı bozulması
Ayrıca küresel öğrenme oranı sorununu da çözer



Kıyas
Grafikler yukarıda tartıştığımız farklı optimize edicilerin performansının bir karşılaştırmasını göstermektedir RMSPropun sinir ağlarının eğitimini daha az çağda veya yinelemede birleştirmeye yardımcı olduğunu görebiliriz Adagrad ise yakınsama için en fazla zamanı alır Adem durumunda momentum nedeniyle istenen yerin ötesine nasıl geçtiği ve daha sonra doğru yakınsama noktasına geri döndüğü açıkça görülebilir
Mon Dec    GMT GMT